---
title: >-
    بخش ۱۲
---
# بخش ۱۲

<div class="n" id="bn1"><p>درویشی به عشق جفاکیشی گرفتار شد، به سر راهی می دوید و اشکی می ریخت و آهی می کشید و از وی به چشم مرحمت هرگز نگاهی نمی دید.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>با او گفتند: معشوق تو همواره همخانه مستان است و همخوابه می پرستان. با درویشان یار نیست و با معتقدان جز بر سر انکار نی. طالب او همچو او می باید و مصاحب او همچو او می شاید. هیچ بهتر از آن نیست که دامن از او درچینی و پی کار خود بنشینی.</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>درویش چون این نصیحت شنود بخندید و گفت:</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>درد عشق است مرا بهره ز جانان، نخورم</p></div>
<div class="m2"><p>غصه گر زو دگری حسن تجمل بیند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>او گلستان جمال است عجب نیست کزو</p></div>
<div class="m2"><p>خارکش خار برد طالب گل گل چیند</p></div></div>